大眾書局黃埔花園分店欠租 業主入稟追討逾52萬元

擁有13間分店的大眾書局，遭業主入稟高等法院，追討黃埔花園分店自今年2月起拖欠的租金、服務費及推廣費等款項逾52萬元，並要求大眾書局交還舖位。

原告Palliser Investment Limited在入稟狀指，被告大眾書局有限公司位於黃埔花園十一期聚寶坊地庫B16、B17號的舖位，拖欠租金及管理費等費用；又指自2月10日起，該書店未能達到每日維持由早上11點至晚上9時30分的協議營業時間。

原告業主現向被告追討自今年2月起的兩個月欠租及雜費合共470,566.2元、管理費24,656.2元、以及冷氣費和推廣費分別23,082.4及3,934.5元，又要求被告支付違反協議的賠償金及交回涉案店舖。

【案件編號：HCA185/20】

記者 袁楚楚

而家邊度仲有人行書局

仲要係藍店

遲早執笠

中聯辦缺水？

大眾䗌資
三中商先中資

依家買書基本上只會去樓上書店
，二樓書店之類

平？

自吞

大眾好似唔係中聯辦嫁

相反小店有得做
大鋪得誠品做得到

咪又係藍店

X哥地頭咁貴
Btw附近超多連鎖藍店

坡狗架

誠品除左書同文具之外仲有咁多野買,點比

唔怪得知突然間咁平

誠品咁貴傻鳩先係個度買

佢就係靠依班傻鳩去倒貼賣書條數

大眾傻在呢兩年開多條line
Urban white係賣精品嘅
喺黃埔租成千呎鋪位齋賣精品
仲大過自己本身間大眾書局
見佢呢排會員係咁減價都知出事

無錢！買書只去天地！
佢係HKTVMALL 都有的買啦！

有冇source 冇見過人咁講

佢d公仔/精品其實平過出面啲日本代購/日本精品店

唔係藍

又老屈係藍店，懷疑你冇入過。

依家買書淨係去序言

keep boyscott 紅資

大眾好似唔再賣唱片影碟啦
距離收皮近左一步

天地都同三中商有關

博雅超平值得去

大眾是黃藍我唔sure，
但有好多三中商唔肯入既書，
大眾會肯入ga。
如果大眾做唔到，
香港大型書店只剩下三中商。
誠品、天地、樓上書店果d得一間非連鎖，
都唔易經營。

仲有賣dvd 唱片好似少啲
最近半價清緊貨

實體書同影碟市場本身都越嚟越細
自己又做得差書種少 嘥氣

死坡狗

你搵返雲海個post呀
佢講咗天地係100%港資
係鏗鏘集記者報錯料
我之前都誤會咗天地

大眾新加坡架 入面仲買到地厚天高隻DVD
三聯 商務先係中聯辦

買書有折樂文都係

我樓下間大眾擺地厚天高DVD 係最當眼位

成日去三中商打書釘

之前有講過誠品最賺錢既係奶茶

好似新加坡

新加坡公司

係雲海報錯料
天地之前係港資 而家三中商係股東

等執
依家書局邊有錢賺

荃灣個間好似仲有

中聯 大把錢

咁其實奇趣天地又點解做得住？

lm

唔好講黃定藍
書局淨係獨沽一味賣書同埋賣啲精品VCD根本已經單一化
其實整個Corner位賣cafe，好似誠品呢啲咁仲好la

大眾書局前身是世界出版社和Harris夏利士書店，已在香港紥根數十年。

早在1980年代，位於香港島的銅鑼灣波斯富街120號地下、灣仔摩理臣山道5號地下以及九龍尖沙咀新世界中心L59-60號均已設立門市；這些都是日後的大眾書局的雛型。

到了1990年代，第一間大眾書局門市在九龍尖沙咀南洋中心商場高層地下（UG）14-19號正式開業。之後不斷擴充營業範圍，更曾伸延至港島區（包括北角新達大廈、柴灣興華邨第二期安興樓及銅鑼灣軒尼詩道東南大廈）和西貢區將軍澳(包括尚德廣場、PopCorn 2及東港城)，但將軍澳及港島區的所有分店全數結業。但值得一提的是，到了今天，大眾書局在港島區沒有分店（藍灣廣場更是港島復業後第1間門市店，在2018年9月二次撤出港島，另灣仔盧押道門店已遷出）。

wiki

2013年3月起，大眾書局引入新加坡品牌prologue到香港，首間分店位於旺角新世紀廣場，到2018年結業改回為大眾書局。

2018年起，大眾書局將「精品部」分拆成獨立品牌UrbanWrite，首間分店位於紅磡黃埔天地，而首間大眾書局兼UrbanWrite同時開幕的分店位於旺角T.O.P。

敵人既敵人就係朋友

集中隊死三中商先啦

唔同定位好難學人，成間鋪個格局都唔係果樣嘢

咩年代仲賣書

有撚人買咩

成班打書釘

咁大間先50萬又幾平租

書局從來唔會賺錢，一直都靠支那補貼

天地 冇關㗎!

唔好再搞錯

天地走開明路線
准許作者嘅文章批評香港政府以及批評中共

自

而家佢哋要執好多分店，間間都大清貨，我平時唔會買嘅嘢都平買咗返嚟

但係大眾衰在唔夠三中商去鬥，完全唔夠深入民心，人哋三中商由中學本字典已經將個牌子洗你腦

講多十次 三中商係天地股東 係雲海報錯料 以前就係純港資 唔信自己wiki
利伸：識行內人

有咩書局 唔去得？

淨係去誠品 同博客買

誠品好舒服，休閒

唔止會員呀，係任何街客都75折清走文具同精品

誠品咁大個舖
都唔知要賣幾多野先可以為到本
雖然有d嘢比其他地方貴少少
但有時都會喺佢度買
始終個入面個氣氛好唔同
希望佢可以做得住

===================
入嚟幫幫手推

黃店 LocoBike 單車俾人惡意破壞

普通業務建議隻鳩噏姐講真而家目前係呢個定位根本執笠係遲早嘅事

三中商
三聯
中華
商務

揭撚巢哂d書就走？

黃埔花園間UrbanWrite都執咗一兩個月

全香港集團書店得大眾唔係中聯辦

買書一定去二樓/大眾買 有折

仲要會員有折

你唔睇書姐 唔代表其他人係
況且大眾不嬲好多書都包住晒

推

紅店呀！

支持坡狗做租霸

人哋阿爺係中國

個時見佢荃新買咁大間賣精品都諗緊佢做唔做得住
btw 原來而家有75折 早知今日係附近兜過去睇下

打書釘?
食沙士

有香港城邦論賣
點會係藍

屌比連登仔呃咗

平少少
最重要係撐自己人

大眾係新加坡公司， 三中商就支聯辦。

誠品都係靠飲品巿雜補貼
同埋租金本身計平佢

屌你老尾 亂9咁屈人藍

都應該唔係好掂
碌佢fb最近狂出post推銷
佢哩啲靠賣文具
停學會好傷

奇趣賣埋哂 d 冷門玩具同倉底貨反而有得尋寶

我會買喎,識好多人都有買開

三中商嗰啲唔使講

講大眾，魚革、雨革既抗爭書一本都唔見有

唔藍？唔係邊度

真？之前見佢會擺地厚天高啲碟出嚟㗎喎

唔使講一定去二樓書店

大眾係藍咩
商務就知

陳云根依家又咪係共諜

依間嘢到而家都咁多人以為係三中商之一
就知佢唔掂
咁多年都唔深入民心

支持本地小店

Sorry頭先死link

其實係嘅

Megabox個間今日行過都好似準備執

紅店嚟 唔係藍

又分化自己人

唔藍？唔藍喺邊度？

又開始標籤人
雖然九成係藍
但未肯定嘅嘢唔好咁快落標籤
======================
【媒體攻略】團結才是最好的文宣

on99 係咪都話左人係藍先

香港誠品真心幫襯唔落

利申 誠品金會員

Thanks

清鳩佢盤啦

連登仔真係鳩噏冇成本
三中商係邊三間又唔知
又尻吹人地係藍店

我呢啲唔鍾意嘥精神打電話games既，其實都鍾意睇書。而且好多書都無網上版，要實體書成本買。等到紙媒式微，去曬電子版本，書店就真係可以摺得喇

我以為大眾係台資

支持誠品
誠品夠膽喺當眼處擺抗爭書，大眾敢唔敢？

對上果次去打書釘
本書$12x 睇左少少想買
去田園$8x買到

電子書

都幾冇情講
遲一個月即刻搞大佢
即係知佢真係唔掂
拿拿聲

就係因為有奇趣天地，黃埔賣精品根本冇得贏
仲要講緊奇趣天地都唔係賺好多

坡狗咪啫係藍

之前有啲出奇佢有賣地厚天高
(可能三中商都有賣嘅可能冇留意啦)

天地田園樂文，基本上行呢幾間買文學書

誠品就真係轉型得好好

唔係幫大眾講說話
但佢網店啲書真係好撚少好撚少
好唔齊

不過行過佢幾間舖門面都有本書大大隻字寫住美國陷井

港共=藍
香港公司=藍

樓主又會抄扮睇唔到

樓豬會唔會扮睇唔到

炒咁多樓都欠租

本土意識

香港誠品生活都賣下啲偽文青野
台灣誠品連g2000都有

屌呢個post好多人都ON99
未check清楚又話藍又紅又中資
亂鳩咁喺度樹敵

上星期行過嗰間
賣碟嗰邊機乎全清

肯定見過

有地厚天高

啱呀，行入去呼吸嘅空氣都舒暢啲

已經戒左去中聯辦果Ｄ書局買書好耐

可惜有香港小店通病，請D員工態度麻麻。粒聲唔出又唔望人，收錢找錢就算。特別樂文，所以都幾年無去2樓書店。係博客來/金石堂買算
以前CWB開益還算好不過執左

52萬2個月
一日賣幾多本先回到本

[好撚重要] 手足比黑警圍住屌老母刑事恐嚇段片要譯做英文RT比全界世知阿

我已經譯左做英文 跪求有手足幫手上字幕
推比全世界知道阿

用過佢個網都知好多書都search唔到，個網根本垃圾黎。樓豬屈鳩人係藍店有著數拎？

幫襯誠品啦

未必荃灣廣場中華書局都有café賣嘢食

search 唔到就代表藍？

咩logic?

要買書都去樓上店，但我都唔想大眾收皮，普羅大眾只識去大型書店

TOP嗰間好似幾個月前都摺咗

執撚左佢啦

大眾壽司

佢黃埔間精品執咗了
早排清貨
原來冇錢交租

拉

極度懷疑樓主唔撚行過就老屈

上網search下就當fc cap埋圖以為自己好叻好有說服力

佢個網不嬲好多都搵唔到 樓主咁撚弱智 成日係度做鍵盤戰士 出下街入去書局睇下啦傻鳩

樓主呢

樓主pin左自己搵唔到個CM 玩分化扮睇唔到

佢仲要pin埋 都唔知係咪個三間藍店D打手

咁快摺左 不過早幾一兩個月都唔見佢開

黃埔個間殘到冇咩mood想行

有咩黃小店

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

好多都會有8折、7折，有時仲會搵到絕版書4折成日去尋寶，好多大書局都唔會賣嗰啲書

你認真咩？

天地賣咗啦，有人查埋冊

總之一句
樓上書局》台灣博客來金石〉大眾
三中就唔撚幫襯

田園
依家巿道咁差都出咗兩本書講中共土改
算係咁啦
值得支持吓

實體書仲有人買既 不過就轉網上 書局一定收皮

要買就快，因為我見佢會退貨俾供應商，而家想買多啲文具但係已經執走咗

誠品係台灣

on9 大眾都藍？ 未FC就係到尻UP
新加玻架 入面不知幾多抗爭書 陶傑既書係哂到
上次先入去睇左幾本講香港抗爭既書
樓豬連衛兵又係到尻屈乜都係藍

誠品之前唔係想奶共要下架雨革書藉咩？

你拎住鍵盤入去行架？
入面幾本陶傑書 同香港抗爭書 連雨革時期既都有
你冇撚野呀？

屌你老母你個腦係咪生左係屎忽
你咁樣search撚會search到？
街都唔敢出就係到拎住鍵盤話人係藍 笑撚死
自己行入去睇下傻閪

大眾書局? 邊撚到大眾? 少數派

屋企附近間大眾搞緊減價清貨
睇嚟唔多掂

我上次行見大把反送中書刊

比中資定台資賺錢好?

執柒咗佢啦

成疊 Time Magazine 講香港抗爭者都冇人買

G持黃書店！

買書都幫襯黃店啦

反了反了，這是不對的， 正一暴徒，有錢唔交租

唔係話幫佢講說話，之不過佢執咗之後真係剩返三中商。誠品唔就腳，而且有啲用品係大眾有，樓上書局無，例如補充練習、顏色紙、賀卡

如果大眾收皮，真係得返三中商
我會揀the lesser of the two evils
而且大眾本身係新加坡資本，都唔代表係藍嘅...起碼我之前買到《地厚天高》，出面都斷曬貨

搞清楚邊個係老板未

大眾係咪冇錢？
旺角TOP最頂嗰層大眾好耐冇開
但入面冇清 係咪執咗

三中商先係主要敵人啊，如果大眾執咗，敵人又可以壯大啊。

奇趣天地啲野比出面貴一截仲賺唔多？

有冇source

而家仲有地厚天高?

如果上網邊度有得睇？

樓豬對香港出版業毫無認識仲係到帶風向
全個出版業都被三中商打壓，一直為小資出版努力嘅里人都剛剛執咗。樓豬出post追擊仍然為社會不同聲音出售書籍嘅大眾，淨係識睇所謂主流書，麻煩你自己踩入三中商好行兼唔送。

死坡狗拖租
縮撚返去新加坡開檔啦垃圾

大眾……係香港都稱唔上藍啦大大間三中商係度

坡狗啫 唔係藍呀
入而仲有啲抗爭書
嚴重懷疑樓主冇行開書店

印象中新年嗰陣已經執咗

藍？

今鋪分分鐘全線收皮

樓豬捨得上水澄清未

大眾有民族論賣喎

係咪UNPIN左

好幾個月

睇住成層收皮
利申
租戶

蘋果會員好似有

好似幾正

大眾執係好大件事，到時得返中聯辦你揀
要買書文具盡量揀大眾啦

唔好推垃圾Po ok